有冇巴打用BNO係歐盟住緊?

是咁的 我諗住今年年尾搬去波蘭住
係網上搵咗工都一個幾月 仲未有消息
加上當地好多工都要去到波蘭先有得apply
所以我諗住試下用BNO入境 之後註冊residence

之前有位巴打話係波蘭做緊IT 當地政府當BNO係EU passport

我想問下有冇其他人可以分享下 用BNO係波蘭/其他EU(唔計英國)住既經驗

BNO已經唔係歐盟

仲未脫歐

上網搵到呢份野
但係冇波蘭

自從有班友要歐盟解釋BNO 有冇居歐權，全歐洲都識BNO 係咩 英國脫歐就味當自己係歐洲人

Ad-Hoc Query on residence permits for British citizens who are not nationals of the UK
Requested by ES EMN NCP on 21st September 2015
Compilation produced on 22
nd October 2015
Responses from Austria, Belgium, Croatia, Czech Republic, Estonia, Finland, France, Germany, Hungary, Italy, Latvia,
Lithuania, Luxembourg, Malta, Netherlands, Portugal, Slovak Republic, Slovenia, Spain, Sweden, United Kingdom plus
Norway (22 in Total)

多香港人嘅國家係
但係之前有試過好多國家入境都冇印

波蘭做野係咪一定要識波蘭話

唔係 英文就得
識其他語言係優勢
但係識波蘭文嘅話 易搵野做好多

無個得

味你老母

做乜撚野要去波蘭

果邊有咩行業缺人？

有幾個國家冇classify
e.g. Norway Croatia Sweden

女朋友係波蘭人
加上波蘭幾好住
野又平又好食 物價唔高 去其他歐洲國家又方便

IT, Accountant, Translator
求職網多數都係呢啲工
係波蘭有masterPHD或者有專業資格 好撚高人工

留意返人地收好撚高稅

3091-85,528 PLN 18%
over 85,528 PLN 32%
但係租屋好平
一人大單位每月3000-4000蚊港紙

真係用bno喺歐盟住都唔會出聲啦

咁想問下波蘭個邊缺咩工多
除左正常it

波蘭 炮灰國家黎架喎

Go ask Hans Meyer

呢個真

何解呢?
0難民, 0恐怖份子

波妹

做人最緊要低調

俄佬出兵歐洲，咪波蘭做炮灰先。

英國 德國 法國呢啲國家已經冇咩新嘅發展空間
除非你本身係香港係expat
係大城市生活嘅話只可以講係好香港少少人
(工作環境唔計啦,淨係講人工同消費)

夾住係歐洲傳統大國中間 同波羅的海果堆小國一樣 俄佬發顛波蘭就係北約前線 和平時期就好 一有事即時就要走

仲咗俄羅斯嘅飛地Kalilingard(以前East Prussia) 之外
基本上同俄羅斯之間嘅東面仲有Ukraine, Belarus, Baltic States

歐洲同歐盟兩回事嚟喎

世界大戰你去邊都死嫁啦
除非你去瑞士

烏克蘭克里米亞有版你睇 已經唔係扲正牌出兵 都極速KO佔領克里米亞
愛沙尼亞, 拉脫維亞, 立淘寶同白俄可以頂到幾多耐

時間問題 你都想有多啲時間諗下一步

波妹堅係好撚正
同俄妹烏克蘭妹唔同
俄烏全部都係gold diggers
個國家又窮 啲女一生人嘅目標就係嫁出去

波蘭人民族性好強，睇二戰就知
烏克蘭比納粹佔領後個個去賣屎忽
波蘭比人佔領後發動咗多次革命
最出名就係華沙起義

所以溝波妹都幾難 唔似俄妹烏克蘭咁易
我溝咗一年先溝到
同佢相處同港女好唔同
食飯AA，間唔中我會請，不過佢都唔好意思

因為烏克蘭唔係NATO
Estonia情況好唔同 因為係NATO
雖然細，但係俄羅斯唔敢搞
因為搞=同所有NATO國家開戰

而家唯一擔心係美國唔再比錢NATO

我都好鐘意波蘭，價廉物美，佢地好醒唔用歐羅，唔使俾德法鏈住條j

見人地D被人壓逼既小國咁團結就好提子

bno 蠢老鼠

十年前仲可以搏大霧，自從黃世柒搞大件事，歐盟出黎澄清 BNO 無居歐權，快啲去多謝世柒啦

係都要搞串個party

恃住自己有小聰明，最終累街坊，條柒頭而家仲唔肯收皮。

好多小國關員根本唔識分

事實上佢地唔可以用Euro
有咩事金融危機冇得調控自己貨幣
睇下希臘死得幾慘
同埋złoty計港紙都幾易計1 złoty大約$2港紙

我之前去Gdańsk 睇WWII museum 同埋Solidarity
見到波蘭人係二戰同冷戰點樣團結對坑外敵 睇到好熱血
仲有一個例子就係波蘭曾經比鄰國瓜分咗三次 有百幾年消失咗
佢地都能夠保留到自己嘅文化同語言
呢一點令我更加鍾意呢個國家

佢而家係到賣BNO料
乜撚野會員專區

咁你叫女朋友申請你過去

十幾個梗有

Kaliningrad簡直係俄羅斯核彈庫

睇晒 bbc 條劇

小弟有幾個問題

有無去過Czech？同波蘭有咩分別（語言/文化etc.）？
波蘭係醫療人材分面有無需求

你入境就大機會=bc打横行
做residence人地一scan你本野即刻彈notification話呢本唔係eu pp

得閒睇下
我去過Kaliningrad (世界盃果排)
由Gdańsk去坐4個鐘巴士
in general shithole一個
但係我知係俄羅斯好重要既海軍基地

有去過Prague
好撚touristic
物價都好貴
但係人工係低過波蘭好多

不過基本上語言同文化都冇乜大分別
我女朋友唔識捷克話 但係直接用波蘭話同佢地溝通都聽得明
可以話兩者既分別仲少過廣東話同普通話

波蘭medical school世界排名好似幾高
本身佢地都培訓好多醫療人才
所以我唔知佢地係咪有需求喇

好難講
做residence registration 既地區政府
係一啲唔係好識英文既grandma
真係睇運氣

如果真係過到骨
只可以講你真係好好彩

The Voivode may also grant a residence permit to a family member in the case of cohabiting (non-married couples) relationships, but the foreigner must prove that he:

has a family life with a Polish citizen,
has health insurance valid on Polish territory,
has a regular and stable source of income.

岩岩搵到呢樣野
問題係點prove
regular and stable source of income姐係要有份工?

family life可能係要referee寫文證明，然後再要警察做見證人簽名個啲？

驚世界大戰嘅話可以去澳洲

你何不結婚

好多正hehe片係czech

讀個19 master先啦，揾工唔駛工作證易揾d

點解呢?

因為當地畢業就自動有工作證同埋1年居留期揾工

我而家試3個月免簽搵野做 (唔認BNO係EU之下)

或者 3個月內搵到野做 就註冊residency (EU citizen方法)

巴打，揾到工都要間公司幫你申請工作證，好似都要3,4 個月

Just a temporary residence based on relationship with your girlfriend. Although it would be easier if you were married, be it civil or religiously.

利申 我攞過

more more

屌搵唔到人幫我簽副署

BNO?
香港定英國apply?

係呀 係香港

過左期好耐?

係呀 細個個時用用下我屋企人冇啦啦幫我轉左用特區 而加大個想用番BNO都好難

搵中學老師都得嫁wor
香港申請 副簽人可以係英聯邦/美國passport

試下 但畢左業幾年 姐係對方都係拎BNO都幫我簽到？

係

試下先

Just submit the form with your gf and wait for them to ask you to come to interview. You two will be interviewed separately. They will ask your basic info like where you live what is your income how did you came to this meeting etc If you dont speak polish you need to get a translator or friend. Just show them you have a means of income and not just here to get benenfits. Of course need to satisfy all the paperwork requirements like need to have a registered address in the gov database.

Thanks bro

波蘭出名係maid 都俾你講得咁好

果個係烏克蘭!!!
不過好多波蘭人去英國/德國打工又係真既
同埋美國,愛爾蘭好多波蘭移民

咩呀 係波蘭呀

香港人真係好撚白痴

有著數唔識暗暗地用，係要光明正大濫用等比人ban

人地台灣同大陸都無咁多智障

我諗 "有位巴打" 可能係指我
--> UZRAD當BNO係EU PASSPORT
但LABOUR DEPT唔當BNO係EU CITIZENS

所以公司幫唔幫你整WORKING PERMIT, 係一回事 (唔當EU)
入境同逗留, 又係另一回事 (當EU)

BTW, 想搵工既話, 可以留個CONTACT, 我公司有D POSITION我可以REFER

唔一定, 但好多工都要識波蘭文
唔識既話, 轉工難 (衰老闆可能食死你呢點, 唔升/唔加人工)

IT超缺人

大單位4000-6000港紙係未計水電煤 (GDANSK)
稅黎講, 除左呢18/32%之外, 重有一堆福利稅(醫保, etc)
in total, 大概食你30%起碼

好明顯係, 1scan passport就SHOW係EU PASSPORT
公司同immigration dept查證過
officers話, 呢本護照(bno)入境當eu citizens, 唔蓋印, 冇限期

你如果有女朋友->
叫你女朋友寫信證明living as family, 佢會支援你一切波蘭既開支洗費
之後佢attach佢既收入證明或者銀行存款證明 --> 就拎到resident permit

唔洗警察做見證人
不過ref materials要用波蘭文submit (一係英文寫, 搵pro translator翻譯公證, 一係直接波蘭文寫之後簽名)

working permit大概4-6個星期 (gdansk)
warsaw同krakow會快好多
其他細城應該都係差不多4-8個星期
拎完working permit之後, 簽約, 就可以申請resident permit

最緊要係o係3個月expired之前拎到working permit (如果你冇bno)
有bno既話, 就唔緊要...

not sure if the interview is necessary.
There's no interview required for my gf (Ukrainian).